周梓樂死因研訊︱消防隊目憶述發現梓樂受傷 口罩下有呼吸但意識迷糊

【蘋果日報】科技大學男生周梓樂死因庭第7天續審，當晚在寶琳消防局內當值的消防隊目黎偉傑作供指，當晚因停車場火警鐘發出警報，他與隊員到場，但不見有煙火。及後有人向他們指有人「跌咗落去樓梯」受傷，他見到梓樂趴在地下。黎形容最初梓樂罩下仍有起伏，表示仍有呼吸，但沒有說話作聲，對叫喚亦無反應，及後他與同事替梓樂反轉身體至仰卧姿勢，梓樂反身後手腳仍有郁動。

黎指有深色衫人士帶領下，他們到達梓樂受傷的位置，他向梓樂叫「先生，先生，發生咩事呀？你叫咩名？」但梓樂沒有回應。

黎指梓樂最初口罩仍有起伏，表示仍有呼吸，但沒有說話作聲，對叫喚亦無反應。他指梓樂頭部及面部有血漬，眼睛半打開但眼神迷惘。黎擔心梓樂趴低姿勢影響呼吸，與同事替梓樂反轉身體至仰卧姿勢，梓樂反身後手腳仍有郁動。（全文）

#20201124新聞

感謝消防

多謝證人

最心痛就係睇到搶救情況，睇唔落了

推

當日救護員幾點到幾點走？

證明冇黑警阻礙救援
梓樂「有機會」救得番

證明本身好大機會救得番
因黑警阻礙救援搞到咁

所以黑警謀殺梓樂

但係要睇下黑警有冇阻到A344

應消防人員要求到場增援，為周梓樂急救的救護員來自救護車A344。隸屬寶林救護站的A344救護車於01:11接報，到01:30救護人員才到達傷者位置，需時19分鐘，比12分鐘服務承諾遲了7分鐘，主要原因是A344兩度受阻，A344未能經唐明街進入停車場，而要繞道入廣明苑，再由救護人徒步行10分鐘入停車場。

消防處指出，當A344於01:13經寶順路進入唐明街，發現有車輛阻塞，車龍中包括有雙層巴士及私家車，亦有在場人士向救護人員示意未能繼續前進，由於視線受阻，救護人員不知道前方路面擠塞的原因，於是立即改由近尚信樓路口進入尚德邨前往現場。

A344 01:20抵達廣明苑廣盈閣附近時，發現前方有私家車及消防車停泊，救護車未能繼續前進。3名救護人員遂帶同裝備徒步前往現場，並於01:30到達傷者位置。11分鐘後、01:41，A344將傷者送往伊利沙伯醫院，於01:59抵達醫院急症室。消防署表示，A344救護車的救護人員並沒有與接觸過現場警務人員。

至於警方有否阻擋A344的去路，東九龍總區高級警司（行動）傅逸婷見記者時曾回應道，當時在尚德停車場及旁邊的交通交匯處之間的路段，有嚴重的阻塞物，是示威者放的堵塞物，車輛無法進入尚德邨，「呢個係示威者當時做出阻塞嘅安排。」傅又表示，救護人員進入時，沿途應該沒有接觸到警務人員。不過，記者問及有人拍攝到救護車在唐俊街時，前面有一批防暴警員，傅表示未能確定影像拍攝的時間，則不作評論。

推一推先

呢篇都係堆黑心膠層講嘅
睇吓到時有冇救護人員企出庭講真話

黑警殺人兇手

岩呀
前線可信d

黑警呢，可以直接跳過

點解a344要兜大路,邊撚個封晒十字路口
真係盲都知

邊個整響警鐘？

殘害市民部隊同保護市民部隊分別

死黑狗

要睇下狗車後仲有幾多其他車輛，疏散要幾耐，另外就係示意救護車未能前進既在場人士係咩人黎既

想問下就會唔會續審?

一直講緊黑警阻礙救護人員到場

sadd

永不原諒

另一架A492 佢地自己講1:10去到尚德入口
警方話示威者有嚴重的阻塞物，是示威者放的堵塞物，根本9up，有阻礙物A492可以穿到十字路口
1pm後根本警方早就控制晒十字路口
有阻礙搞到塞車都係佢d狗車唔開路所致
你d9車只要唔攔死十字路口
空半條行車線俾車走
根本就唔會"塞車"

好心up

睇到啲相真係好難受

睇字都心酸

見到都想

有線cap 圖
點解d 9車唔俾救護車入尚德??
係因為要向早已平定既尚德入口開tg耀武揚威 攞尾彩
邊d係阻礙物引致塞車?
咪你d green object囉

死黑警

Push

依家班狗賴落示威者到話啲雜物阻塞咗，講真有邊次示威者見到救護車唔係立即搬開曬啲嘢

黑警阻礙救護人員到場!

pish

其實咩死因黑警都走唔甩

比黑警走入停車場打到重傷掉落樓->黑警阻礙救援
比黑警TG焗到意外掉落樓->黑警阻礙救援
比藍絲打到重傷掉落樓->黑警阻礙救援

無論停車場裏面發生咩事，死因為都係因為黑警阻礙救援

爆食黃店復仇

得喇得喇 說話唔啱聽
我係三毛 PR 分化撚
Block 飽佢

咪就係垃圾黑暴示威者

「列席聆訊的梓樂母親聽到此處，開始低頭、抱頭及掩面，庭上曾傳出索鼻聲音。周父聞言亦眉頭深鎖。」

真係完全無法想像周梓樂父母個心會有幾痛

你咪果啲黑暴曱甴囉阿蛇

如果A492唔係俾狗阻係咪會救到梓樂

封路封得咁過引，玩出人命啦，消防警方淨係捉住比人封路呢個point都一定無事

衣家鬥想像力咩，人地夠可以話佢Parkour跌撚死

再爆燒黃店比周同學

都係因為黑警阻礙救援，無衝突

如果搵到片係示威者見到救護車就搬走roadblock你呢個point就會唔成立 重點就落咗係之後嘅人同事到

都岩
同埋如果黑警肯開路，比梓樂上A492/A436走，到達醫院時間就快好多

警犬唔放白車救護員入去救人/拖延救人一定有關連，救人係分分秒秒

on9有晒片,係黑警封路
1:00已經攻入尚德入口，早就完全控制尚十+亂開tg
1:02周出事
1:11A492救護車到達尚德入口
1:13 A344 唐明街受阻(當時黑警已控制尚十及尚德入口)
01:20 A344救護車抵達廣明苑廣盈閣附近，三名救護人員帶同裝備徒步前往現場
1:20一隊狗掃盪後撤離尚德
1:23 A346尚十受黑警阻，黑警封路向尚德亂開tg
01:30 到達傷者位置

...半百防暴警員手持盾牌向尚德邨推進，並不停射催淚彈，當時途經的巴士和私家車也不能通過，停在路中。現場有人喝停警員「你唔好再射！請停止再射催淚彈，入面有人重傷。」

話時話，警犬點知道裏面傷者唔係自己友受傷，而係抗爭者呢，所以先唔放救護入去

A492同A346 都有d機
但原本唔係去救梓樂

可以問下鳩硬sir, 你點知的？

其實佢地自己友full gear, 冇火魔/聖水，點會受傷呀？

另外唔好睇少班狗既訊息流通速度

消防手足

又想講分紅海啊？ 分一次講成世

你都on99嘅 大撚把片比你睇啦仲講分紅海 你坐撚咗幾耐啊

根本架白車無駛到去尚十， 死話人地阻

夠大撚把片影到班暴徒阻白車消防車啦，你唔提？

A492 1:10 到達尚德入口,其時黑警已推到廣明苑亂開tg，過晒尚十(證明話示威者阻十字路口白車是謊言)

A346 1:23 尚十受阻，黑警封路9開tg，其時根本冇人大規模聚集在尚十/尚德路口
有圖有真相

A344 係因黑警封尚十，導致白車接近唔到尚德入口

如果黑警肯聽在場市民勸導停開tg 救人先，周同學就唔會延誤失救

本來係可以早20分鐘救人

整個處理過程，反映救護人員會按現場需要優先處理更緊急個案，但究竟消防處當時有否安排A492救護員先往停車場搶救周同學，按時間推算，計及警方阻攔，A492救護員最早可1時22分左右到達停車場，提早8分鐘展開施救，如果警方放行，最多更可提早20分鐘。